<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>408 on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/408/</link>
    <description>Recent content in 408 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- 0.136.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 15:00:44 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/408/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>408备考全攻略</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/408%E5%A4%87%E8%80%83%E5%85%A8%E6%94%BB%E7%95%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 15:00:44 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/408%E5%A4%87%E8%80%83%E5%85%A8%E6%94%BB%E7%95%A5/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;408-备考全攻略&#34;&gt;408 备考全攻略&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;一408考试概述&#34;&gt;一、408考试概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么是408？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;408是计算机考研统考科目代码，计算机专业基础综合考试是计算机考研的重要科目之一，涵盖了数据结构、计算机组成原理、操作系统、计算机网络四门课程。这四门课程在计算机专业的学习中具有重要地位，是日后工作中不可或缺的基础知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据结构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要考察基本的数据结构及算法，分值为45分。例如线性表、栈、队列、树、图等数据结构的概念、特点、基本操作和应用场景，以及各种常见的排序和查找算法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;计算机组成原理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分值同样为45分，研究计算机系统的硬件组成和工作原理，包括计算机的体系结构、指令系统、存储系统、输入输出系统等方面的知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;操作系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;操作系统分值35分，主要涉及进程管理、内存管理、文件系统、输入输出等方面的内容，是计算机系统管理和控制的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;计算机网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机网络分值25分，研究计算机之间的通信和数据传输，包括网络体系结构、网络协议、局域网和广域网的原理和应用等方面的知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;408考试的特点之一就是 &lt;strong&gt;难度较大&lt;/strong&gt;。科目多，需要学习的内容大大增加；考察层次深，注重知识点的实际运用和变成解决问题；没有出题规律可参考，由教育部统一出题，严谨性高。但同时，408考试也具有公平性。往年真题和标准答案全部公开，资料容易购买；避免了自主命题可能存在的信息不对等问题，完全不用担心拥有特殊资料的人有优势；考生可以在复习初期不着急择校，目前适用408的院校已经达到226所左右（2024年10月份数据），涵盖985，211和双非院校，可根据复习情况选择。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二备考资料与方法&#34;&gt;二、备考资料与方法&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自律+努力&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一复习用书推荐&#34;&gt;（一）复习用书推荐&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;王道408四本全套是备考的重要资料，涵盖了数据结构、计算机组成原理、操作系统、计算机网络四门课程的详细知识点讲解和大量练习题。在使用时，可以先通读教材，了解每个知识点的基本概念和原理，然后结合练习题进行巩固。对于做错的题目，要做好标记，以便后续复习。天勤数据结构也是一本很多考生推荐的资料，其讲解更加浅显易懂，适合基础薄弱的考生。特别是对于数据结构中的一些难点，如树、图等章节，天勤的讲解可能会让你更容易理解。王道历年真题和模拟题则是检验复习效果和提升应试能力的重要工具。在做真题时，要严格按照考试时间进行模拟，做完认真分析每一道题目，找出自己的薄弱环节，进行针对性的复习。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;二视频资源利用&#34;&gt;（二）视频资源利用&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;王道四门课和天勤数据结构视频是非常好的学习资源。对于没有学过相关课程的考生，可以通过观看视频来快速了解知识点。视频中的老师会对重点和难点进行详细讲解，并结合实例帮助考生理解。你也可以在油管或者B站也有很多真题讲解视频也很有价值，通过观看真题讲解，可以了解考试的题型和难度，掌握解题思路和方法。此外，还可以在网上搜索其他考研视频资源，如一些名校的公开课等，拓宽自己的学习渠道。现在这个时间点获取资源相对容易了，到处是网盘，收费免费的都有，油管你可以搜索“DayDayUp计算机”，这是本人上传的历年视频课程，另外你也可以访问网站https://ddup.io，上面的视频要全一些可以直接观看，当然这都需要一些科学手段。我这里也上传了一些资料到网盘，目前还在陆续上传中，你可以点击“查看原文”获取。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;三整体复习计划&#34;&gt;（三）整体复习计划&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;数据结构与计算机网络先行，再融合计算机组成原理与操作系统复习，两门一起看以打牢基础。数据结构时计算机专业的基础课程，掌握好数据结构对于学习其他课程非常有帮助。计算机网络相对来说知识点比较琐碎，需要记忆的内容较多，可以先通过学习数据结构培养编程思维，再学习计算机网络，加强记忆。在学习完数据结构和计算机网络后，再将计算机组成原理和操作系统结合起来复习。计算机组成原理主要研究计算机的硬件组成和工作原理，操作系统则是计算机系统的管理和控制中心，两门课程相互关联，一起学习可能更好理解计算机系统的整体架构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分阶段进行复习，包括基础阶段看教材与视频、刷题阶段做题巩固、知识强化阶段专攻重难点、做真题与模拟卷阶段提升应试能力等。在基础阶段，要认真阅读教材和观看视频，理解每个知识点的基本概念和原理。可以结合教材中的例题和课后练习题进行巩固，加深对知识点的理解。在刷题阶段，要选择一些高品质的练习题进行刷题，如王道的练习题、历年真题等。通过做题，发现自己的薄弱环节，进行有针对性的复习。在知识强化阶段，要针对重难点进行专攻。可以结合教材、视频和练习题，深入理解重难点知识，掌握解题方法和技巧。在做真题与模拟卷阶段，要严格按照考试时间进行模拟，做完后认真分析每一道题目，找出自己的薄弱环节，进行有针对性的复习。同时，要注意总结解题思路和方法，提高应试能力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三各科备考要点&#34;&gt;三、各科备考要点&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;一数据结构&#34;&gt;（一）数据结构&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;1分值及考察范围包括八种数据结构和两类算法重点掌握树与二叉树图查找排序栈和队列等内容&#34;&gt;1.分值及考察范围，包括八种数据结构和两类算法，重点掌握树与二叉树、图、查找、排序、栈和队列等内容。&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据结构在408考试中占45分，是分值最高的科目之一。其考察内容涵盖 &lt;strong&gt;线性表、栈、队列、树、图、查找、排序&lt;/strong&gt;等八种数据结构以及相关的两类算法。其中， &lt;strong&gt;树与二叉树、图、查找、排序、栈和队列&lt;/strong&gt;是重点内容。例如，树的性质、二叉树的遍历方式、图的存储及遍历、各种查找算法的时间复杂度分析、常见排序算法的特点等都是考试的重点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在复习过程中，要注重对这些重点内容的理解和掌握。可以通过多做练习题、总结解题方法等方式来加深对知识点的理解。例如，对于对于二叉树的遍历，可以通过手动绘制二叉树进行遍历的方式来加深理解；对于排序算法，可以通过比较不同算法的时间复杂度和空间复杂度选择合适的算法。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;2-选择题注重算法手算过程和代入选项大题分应用和算法后期要勤动手写代码题&#34;&gt;2. 选择题注重算法手算过程和代入选项，大题分应用和算法，后期要勤动手写代码题。&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在选择题方面，要注重算法的手算过程和代入选项。很多选择题可以通过手算算法的过程或者直接代入选项来得出答案。例如，对于查找算法的选择题，可以通过手算查找过程来确定答案；对于排序算法的选择题，可以通过代入选项来验证算法的正确性。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;大题分为应用和算法两类。应用类大题主要考察对数据结构的理解和应用能力，需要结合具体的问题场景来分析和解决问题。例如，给定一个实际问题，要求选择合适的数据结构来解决问题，并说明理由。算法类大题则主要考察代码编写能力，需要熟练掌握各类数据结构的操作算法，并能够用代码实现。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;后期要勤动手写代码题，提高代码编写能力。可以 &lt;strong&gt;选择一些经典的算法题进行练习&lt;/strong&gt;，如二叉树的遍历算法、图的最短路径算法等。再联系过程中，要注意代码的规范性，养成良好的编程习惯。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;二计算机组成原理&#34;&gt;（二）计算机组成原理&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;1-分值及重点内同包括存储系统指令系统中央处理器输入输出系统等复习要抓大放小&#34;&gt;1. 分值及重点内同，包括存储系统、指令系统、中央处理器、输入输出系统等，复习要抓大放小。&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;计算机组成原理在408考试中占45分，与数据结构分支相同。其重点内容包括 &lt;strong&gt;存储系统、指令系统、中央处理器、输入输出系统&lt;/strong&gt;等。其中， &lt;strong&gt;存储系统中的cache和虚存、指令系统、cpu是重中之重。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在复习过程中，要抓大放小，先搞定重点内容，稳住基本盘。对于一些不重要又不好懂的内容，如乘除法，可以先不理会，等把重点内容学好后在进行学习。例如，可以先集中精力学习存储系统的工作原理、指令系统的设计、cpu的结构和功能等内容，然后再学习其他相对次要的内容。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;2注重知识逻辑性多做题以理解重难点知识&#34;&gt;2.注重知识逻辑性，多做题以理解重难点知识&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;计算机组成原理的知识点比较抽象，需要注意知识点的逻辑性。可以通过 &lt;strong&gt;建立知识框架、梳理知识点之间的关系&lt;/strong&gt;等方式来加深对知识的理解。例如，将计算机组成原理的知识点分为计算机系统概述、数据表示与运算、存储系统、指令系统、中央处理器、输入输出系统等几个模块，然后分别对每个模块进行深入学习，理解各个模块之间的联系和作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多做题也是理解重难点知识的有效方法。可以选择一些高质量的练习题进行刷题，如王道的练习题、历年真题等。通过做题，发现自己的薄弱环节，进行有针对性的复习。同时，要注意总结解题方法和技巧，提高解题能力。例如，对于存储系统的大题，可以总结出常见的解题思路和方法，如计算cache的命中率、分析虚存的地址转换过程等。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;三操作系统&#34;&gt;（三）操作系统&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;1-分值及考查形式以小题目为主重点是进程管理内存管理文件管理&#34;&gt;1. 分值及考查形式，以小题目为主，重点是进程管理、内存管理、文件管理。&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;操作系统在408考试中占35分。其考察姓氏以小题目为主，包括选择题和简答题等。重点内容是进程管理、内存管理、文件管理。其中，进程管理主要考察进程的状态转换、进程同步与互斥、死锁等内容；内存管理主要考察分页存储管理、分段存储管理、虚拟内存等内容；文件管理主要考察文件的存储结构、文件的目录结构、文件的共享与保护等内容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在复习过程中，要重点掌握这些内容，可以通过阅读教材、观看视频、做练习题等方式来加深对知识点的理解。例如，对于进程同步与互斥的问题，可以通过分析经典的同步问题案例来掌握解题方法；对于虚拟内存的问题，可以通过理解地址转换过程和页面置换算法来掌握相关知识。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;2-要记得地方多选择题有概念题大题需弄懂原理在刷题可借助王道暑期强化捋思路&#34;&gt;2. 要记得地方多，选择题有概念题，大题需弄懂原理在刷题，可借助王道暑期强化捋思路。&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;操作系统需要记忆的地方比较多，选择题中会有一些概念题。例如，操作系统的功能、进程的状态、文件的属性等都是常见的概念题考点。在复习过程中，要注意对这些概念的记忆和理解。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;大题需要弄懂原理再刷题。操作系统的大题主要考察对原理的理解和应用能力，如进程同步与互斥的实现、虚拟内存的管理等。在做大题之前，要先弄懂相关的原理，然后再进行刷题联系。可以借助王道暑期强化班来梳理知识点和解题思路，提高答题能力。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;此外，还可以通过总结错题、建立知识框架等方式来加深对知识点的理解和记忆。例如，将操作系统的知识点分为进程管理、内存管理、文件管理、输入输出管理等几个模块，然后分别对每个模块进行总结和归纳，建立知识框架，方便复习和记忆。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;四计算机网络&#34;&gt;（四）计算机网络&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;1-分值及特点偏记忆性知识点碎重点理解网络层和传输层的重要协议&#34;&gt;1. 分值及特点，偏记忆性，知识点碎，重点理解网络层和传输层的重要协议。&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;计算机网络在408考试中占25分。其特点是偏记忆性，知识点比较琐碎。需要重点理解网络层和传输层的重要协议，如IP协议、TCP协议、UDP协议等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在复习过程中，要 &lt;strong&gt;注重对这些协议的理解和记忆&lt;/strong&gt;。可以通过阅读教材、观看视频、做练习题等方式来加深对协议的理解。例如，对于IP协议，可以通过分析IP地址的分类，子网掩码的作用、路由选择算法等内容来掌握相关知识；对于TCP协议，可以通过理解三次握手、四次挥手的过程，拥塞控制算法等内容来掌握相关知识。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;2-多刷题应对剩余章节注意各种协议&#34;&gt;2. 多刷题应对剩余章节，注意各种协议。&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于计算机网络的剩余章节，可以通过多刷题的方式来进行复习。例如，对于数据链路层、物理层、应用层等章节，可以选择一些练习题进行刷题练习，加深对知识点的理解。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在刷题过程中，要注意各种协议的应用场景个特点。例如，对于数据链路层的协议，可以注意不同协议的帧格式、差错控制方法等特点；对于应用层的协议，可以注意不同协议的应用场景、工作原理等特点。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;此外，还可以通过制作思维导图、总结知识点等方式加深对计算机网络知识点的理解和记忆。例如，将计算机网络的知识点分为网络体系结构、数据链路层、网络层、传输层、应用层等几个模块，然后分别对每个模块进行总结和归纳，制作思维导图，方便复习和记忆。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;四备考经验总结&#34;&gt;四、备考经验总结&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;一错题整理至关重要&#34;&gt;（一）错题整理至关重要&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在备考过程中，错题整理是一个关键环节。将错题和解析截图下来放在一个word上，整理好了统一打印，或者在错题设计的知识点旁边进行标注。通过错题整理，可以明确自己的薄弱环节，有针对性地进行复习。例如，在计组存储大题中总是出错，就可以针对这个知识点进行重点突破，重新学习相关内容，直到完全掌握为止。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
